\documentclass{article}
\usepackage[UTF8]{ctex}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{float}
\usepackage{placeins}
\usepackage{latexsym}
\usepackage[plain]{algorithm}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{tikz}
\usepackage{hyperref}

% \floatname{algorithm}{}

\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor = black,
    urlcolor=blue!30!green,
}

\title{Homework 4}
\author{PB17000297 罗晏宸}
\date{October 1 2019}

\begin{document}
\maketitle

\section{Exercise 1}
下面的排序算法中哪些是稳定的：插入排序、归并排序、堆排序、快速排序和计数排序？给出一个能使任何排序算法都稳定的方法。你所给出的方法带来的额外时间和空间开销是多少？
\\
\paragraph{解}
插入排序、归并排序、计数排序是稳定的，堆排序和快速排序是不稳定的。\par
为使得任何（不稳定的）排序算法稳定，存储每一个元素在数组中的原始下标，在对两个元素进行比较时增加原始下标的比较。\par
\subparagraph{额外时间开销}
因为此方法仅增加了每次比较的操作次数，因此渐进的时间复杂度是不改变的，只会增加隐含的常数因子。
\subparagraph{额外空间开销}
存储$n$个元素的下标数字，需要额外$O(n)$的空间。
\\

\section{Exercise 2}
假设用\textsc{Random-Select}去选择数组$A = \langle 3,2,9,0,7,5,4,8,6,1 \rangle$ 的最小元素，给出能够导致\textsc{Random-Select}最坏情况发生的一个划分序列。

\begin{algorithm}[H]
    % \caption{Random-Select$(A,p,r,i)$}
    \textsc{Random-Select}$(A,p,r,i)$
    \begin{algorithmic}[1]
    \IF{$p = r$}
    \RETURN $A[p]$
    \ENDIF
    \STATE $q \gets \textsc{Randomized-Partition}(A,p,r)$
    \STATE $k \gets q - p + 1$
    \IF{$i = k$}
    \RETURN $A[q]$
    \ELSE
    \IF {$i < k$}
    \RETURN \textsc{Random-Select}$(A,p,q-1,i)$
    \ELSE
    \RETURN \textsc{Random-Select}$(A,q+1,r,i-k)$
    \ENDIF
    \ENDIF
    \end{algorithmic}
\end{algorithm}

\paragraph{解}
当每次划分均选择数组中的最大值时，\textsc{Random-Select}会发生最坏情况，一个简单的序列样例为$\langle 9,8,7,6,5,4,3,2,1,0 \rangle$。
\\

\section{OnlineJudge Problem H4-1 抽奖}

\paragraph{解}
\href{https://202.38.86.171/status/829aee86f921ebd694c0d52303582a55}{\underline{Accepted}}
\\

\section{OnlineJudge Problem H4-2 数组排序}

\paragraph{解}
\href{https://202.38.86.171/status/7ea7548feef36a762b4a53e940d47aba}{\underline{Accepted}}
\\

\end{document}