\documentclass{article}
\usepackage[UTF8]{ctex}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{clrscode3e}
\usepackage{xcolor}

\newcommand{\SetHrefColor}[1]{
	\hypersetup{urlcolor=#1}
}

\hypersetup{
	colorlinks=true,
	urlcolor=black,
}

\title{Homework 6}
\author{PB17000297 罗晏宸}
\date{October 26 2019}



\begin{document}

\maketitle

\section{Problem 14-1 Point of maximum overlap}
假设我们希望记录一个区间集合的最大重叠点，即被最多数目区间所覆盖的那个点。
\subparagraph*{a}
证明：最大重叠点一定是其中一个区间的端点
\subparagraph*{b}
设计一个数据结构，使得它能够有效地支持\textsc{Interval-Insert}、\textsc{Interval-Delete}，以及返回最大重叠点的\textsc{Find-Pom}操作。
\paragraph{解}

\section{Problem 19-1 Alternative implementation of deletion}
（斐波那契堆删除操作的另一种实现）Pisano教授提出了下面的 \textsc{Fib-Heap-Delete}过程的一个变种，声称如果删除的结点不是由H.min指向的结点，那么该程序运行地更快。
\begin{codebox}
\Procname{$\proc{Pisano-Delete}(H,x)$}
\li	\If $x \isequal \attrib{H}{min}$ \Then
\li		$\proc{Fib-Heap-Delete}(H)$
\li \Else
\li		$y \gets \attrib{x}{p}$
\li		\If $y \neq \const{nil}$ \Then
\li			$\proc{Cut}(H,x,y)$
\li			$\proc{Cascading-Cut}(H,y)$
		\End
\li		add $x$'s child list to the root list of $H$
\li		remove $x$ from the root list of $H$
\end{codebox}
\subparagraph*{a}
该教授的声称是基于第8行可以在$O(1)$实际时间完成的这一假设，它的程序可以运行的更快。该假设有什么问题吗？
\subparagraph*{b}
当$x$不是由$H.min$指向时，给出\textsc{Pisano-Delete}实际时间的一个好（紧凑）上界。你给出的上界应该以$x.degree$和调用\textsc{Cascading-Cut}的次数$c$这两个参数来表示。

\paragraph{解}

\section{Exercise}
使用链表表示和加权合并启发式策略，写出\textsc{Make-Set}，\textsc{Find-Set}和\textsc{Union}操作的伪代码。

\paragraph{解}


\section{\href{https://202.38.86.171/problem/H6-1}{OnlineJudge Problem H6-1 在线比赛}}

\SetHrefColor{blue!30!green}

\paragraph{解}
\href{https://202.38.86.171/status/829aee86f921ebd694c0d52303582a55}{\underline{Accepted}}

\SetHrefColor{black}
\section{\href{https://202.38.86.171/problem/H6-1}{OnlineJudge Problem H6-2 朋友圈}}
\SetHrefColor{blue!30!green}
\paragraph{解}
\href{https://202.38.86.171/status/7ea7548feef36a762b4a53e940d47aba}{\underline{Accepted}}


\end{document}